24歲低慾望男出世至今未去過旅行未拍過拖：「努力還是悠閒地過結果都一樣」

到42歲先講啦

又post多次

終極廢人逃避現實
緊係冇慾望啦
佢想要嘅野 全部都因為自己太廢而得不到
最後咪Force yourself not to want it
完全係一個被totally defeat嘅廢人

冇害人
自己搵自己食
咁都有錯？

一定要不斷消費購物無限物慾？

點睇都係佢個fd廢過佢

做人一定要去旅行？on9

我差一年42
未拍過拖不過去過旅行
做人無欲無求

之前無家者話自已低慾望，我都覺得係有夾硬黎講。
而家再思想更肯定乜野低慾無慾，只係一d假象。

低慾望一定同時包含無愛，同埋無被愛。
慾望除左係買野俾自已，其實仲有一部分，係令自已同所愛既人更快樂

而佢地假設人係可以獨立生活，同埋生活係無意義既
可以無目標就繼而可以無成本。

turn out係白過d時間。

利申：反對追逐gdp及反對社會高房價

很多人是30歲就死了
到80歲才埋葬

有無不打丁

留返啲錢落地府嗰度洗仲過癮啦

香港地把人事業有成, 有車有樓有工人豪華結婚年年歐遊, 因為自己能力不足, 走去怪社會話隻game難玩, 然後就話低欲望啦, 做D容易做到既野.

咁樣係叫自欺欺人, 被社會完全淘汰, 由頭輸到落腳.

日日埋怨社會冇機會比你向上流, 事實就係次次新樓盤首日賣清光!

做咩都有人唔同意架啦
低消費又比人屌人生無意義
唔儲錢又屌人洗腳唔抹腳
人地過得開心你理得人點用啫
利申 同佢差唔多

香港最需要哩啲人
我努力完一年都夠錢去外國
你努力咗都咁 能力太低或者弱智

佢話係廢人，你問有冇錯，九唔搭八

你無樓無車 股票日日蝕 都未洗上IFC啦
何況人地咁後生

咪理佢啦 佢都唔方好得幾多

低慾望就連白過都覺得ok

我覺得低慾望太籠統
對人際關係冇慾望 對生活質素無慾望 除咗對奶茶有慾望的話 算唔算低慾望

輸同淘汰有咩問題

呢d人，你請佢去日本一玩一轉，我諗佢24年嚟嘅價值觀都崩潰

其實你縮小番去到村莊，你諗下你完全唔同人聯絡，無貢獻，無互愛，無互信

然後你日日入村飲奶茶，就算你俾得起錢，你都係一個不受歡迎人物

去圖書館睇書個個，無慾望但又睇書學習，又唔應用個知識，根本就係廢up

咁都叫冇問題?
社會有你呢種諗法一早滅亡左啦.
社會係要進步, 你就輸哂拖後腿.
呢個責任你孭唔孭得起?

你樓上個件肯定見人搵得多洗得多就話人物慾過盛洗腳唔抹腳浪費唔環保個啲黎
然後就話鬼佬日本仔生活簡樸要學習

香港人精神分裂思覺失調

佢唔係唔知，佢係選擇逃避啫，佢以為自己晌comfort zone，其實係danger zone都唔知！

佢24歲有成80幾萬本
有穩定職業
洗鬼你請
係佢唔肯去啫

你好岩做中國人

廢就廢啦

所以個問題係邊
我同你接受唔到 唔代表有人接受唔到
亦唔代表係"問題"

低慾望唔代表唔識用社交外殼去換取自己僅有慾望

痴撚線睇書都屌

點解要為社會諗

條友假膠嚟架
30歲搵萬零蚊無家底 股票日日蝕
淨係識屌人大學生做ACO買唔到樓
上次死哂狗咁叫人比層樓佢 我唔記得CAP圖

因為係奴隸，要為奴隸主諗中國人思想

佢咪支那人思想
有國先有家
要為國家負責任

如果BLM果的人都可以好似Andy咁知道自己條命唔配有既野就安心立命腳踏實地，你話幾好。

其實好多黑人都係 不過唔係主流
呢啲機率決定 如果andy係主流 就冇話題性啦

who are you to judge him?

佢唔會捨得去啦，對佢呢種人嚟講，佢成個人生就係要睇住銀行戶口越嚟越多錢先有安全感，叫佢去攞幾皮野去旅行佢實唔制

話就話低慾望，其實即係怕輸咋嘛
自知能力唔夠，就唔去努力，呢d唔係叫安於現狀，而係怕輸怕努力會白費

你啱做個堂堂正正嘅中國人

我從來都未去過旅行。

有個果子channel 介紹大學講師後生嗰陣發過博殺過

依家人到中年個老婆過咗身佢係屋企得幾件野都唔係好大 然後好似仲係話唔收人工教書

咁個重點就在於你後生嗰陣有冇搏殺過
發光發熱為社會貢獻

不過樓主講呢個人都正正常常有份工其實都唔使批評佢

好多連登仔曲解成住公屋拎綜嗰種程度

係咩？ 你見到BLM個群組人數就知道佢地已經踏入主流。

點解咁多難民，宗教，黑人會係過百年歷史既民主國家造成咁強烈既負面影響就係因為現今個人主義（權利）被放到無限大，呢的薯仔係德不配位既情況底下以為自己真係條毛而導致咁既結局。

Andy其實就係人類社會最好既基石，當佢明白自己唔想再係呢個社會度掙扎既時候，就做一份收入足夠糊口既牛工，對於社會上由各式享樂主義帶來既Marketing充耳不聞，安安靜靜咁生活。而社會俾到佢既工作亦都可以保障到佢基本既生活。

已經42在此
同佢一樣
勉強算拍過拖，結果係證實自己根本冇咁既資格，同埋唔再相信香港有好女仔呢個傳說。
不過去過下旅行，已無欲無求，有得對著隻mon搵娛樂、閒時行下山、正常返之後去下旅行，已經滿足

咁日本係咪輸曬拖世界後腳？

你既價值觀入面,成功既定義就係有冇錢,唔係話你錯,但唔係每個人都要用呢個價值觀生活,如果唔係點會有和尚道士

幾好,我都係咁,不過都冇儲到80萬

其實反而最啱做中國人係andy，政權點打壓都唔關佢事架，佢都只會安守本份繼續返工

噉都上報，呢個世界幾多呢類人。

24歲條友曾經儲到80萬
佢hea多5年先29
到時再2次重生都冇問題
42先係有問題

每個人都有屬於自己的嘅現實嘅
人係collective beings 但每個都有做自己選擇嘅自由
你可以唔認同佢 但你唔需要咁樣話人
我都唔明點解Andy可以咁無慾無求 but it doesn’t make him any less than you and me
尊重就夠

真

佢借到80萬比屋企人周轉

比好多眼高手低 不切實際既人好好多

講得啱
每個人都需要一套"世界觀" 但一定要時刻記住只係幻想同偏見

其實人生平穩咁過又有咩所謂
最重要都係唔好做壞事同人良知

個80幾萬俾佢屋企人一鋪清袋

一隻game難唔難玩 唔係聽你9噏 有數據得睇
香港就係全球最難玩 只可以話你視野太狹窄

Exactly

孭得起
人類最好死撚哂佢

大多數人努力拼搏既終極目標
咪又係想退休靠被動收入逃避現實
你扮乜勁人

blocked

巴打就係喺連登自吹fg50k嗰種人

但會叫雞

點大把呀?有冇50%人口都係咁

其實係，如果人人都係天生嘅領袖，仲邊有人掃街做收銀呢d工作，其實andy係構成呢個社會嘅必要元素

就算有正當職業但唔同社會主流價值 都畀人話廢人

真
我就覺得人應該發展潛能 成為最好最優秀嘅自己 唔應該花太多時間係物質享受
唔通又笑鳩人逃避現實

其實我想講咁嘅生活喺外國好正常，係香港依啲變態地方先會屌鳩依啲人咋

有啲人一年收入接近一百萬
咪又係出街冇乜消費
屋企得幾件傢俬咁
衫褲繼續Uniqlo
出入都係公共交通
一年都唔去一次旅行

而家邊個話高物慾先係高收入嘅象徵？
係咪個個月碌爆咭
買一堆嘢返屋企擺
先叫做好？
原來一個人嘅人生意義
係靠消費、慾望之類體現出嚟？

冇人講條數有問題？

5年，即係60個月，儲80萬，即係1個月要儲$1.333萬。

佢初初做野，月入$1.1萬，點儲$1.333萬？

就算佢而家月入$1.5萬, 月使$3k，都係儲$1.2萬。

唔知佢係咪痴老豆老母住又唔使畀家用，係的話其實都算係父幹撚，不過最後都畀屋企人累。

利申：最癲試過月入$11k，扣強姦金後$10k多少少，畀$6k家用。當時有女埋身，我用收入同負擔原因拒絕，條女死話冇所謂，大家共同承擔面對，結果不出兩個月就現形。

來來去去又係叫人物慾係買樓

呢d就真垃圾

24歲已經看透世事是否可悲

無辦法 香港人其實太有錢 特別係依家後生 變左嚴重消費主義 搵十蚊洗九蚊 片入面條友自然成為異類 連登仔緊係話人地廢

Andy就係想買樓喎

隻game難自己唔夠打咪降低難度囉，何況唔係一種生存之道，咁都叫比社會淘汰

自己咩料咩運咪過咩生活，人地自得其樂，你又有咩資格批評

做左近六年
計埋佢細個儲落 利是錢 政府派錢等因素勉強都ok 掛

不過就應該無比家用

Btw 點解搵11k 仲要比6k 家用

大把連登仔係咁啦，好出奇？

去旅行其實好開心, 食下野,睇下其他國家既文化.

終極廢人就連工都唔翻啦傻鳩
佢揀左自己最舒服既生活方式過 佢又無影響人 又有勞動力有生產力 關你撚事咩
你估個個都係要跟住主流過生活先叫唔廢？

我將來應該會同你一樣

幼稚

或者仲可能年尾有好大份雙糧花紅

點解搵11k 仲要比6k 家用？
呢個世界就係有人咁撚慘架啦，屋企人廢起上黎，有咩冇可能？唯有同自己講，呢個價，出去住劏房都唔差唔多價，益老母好過益劏房業主啦

有咩高見

呢個係幾特別嘅現象
一個社會要有領袖 同時都要有眾民追蹤
奈何資本社會係獎勵冒險家(risk-taker)、獎勵肯出頭嘅人
即使一個社會100個人100個都係人才 都要有人做foundation，做勞力為重嘅工作
所以將來有更多知書識禮嘅基層工人 完全唔出奇

我20歲已經看透世事

如果換標題改做 "24歲男為上車 6年儲80萬"
應該會積極好多

另外，人地低慾望，儲到咁大舊錢，其實係隨時都有條件去跳出舒適圈（當然佢做唔做係一回事）

比起更多人，搵萬幾仲月月清，然後屌尻社會。屌尻父母，已經好好多啦

利申月月清然後屌尻社會屌尻父母

你都on9個社會折磨我 仲要我幫個社會諗？

你講野都幾撚離地喎

其實係咁spin去人地係支那思維做咩唧?

駁唔到就淨係識得攻擊人?

支那人要社會進步＝要社會進步既人都係支那人?
咩邏輯黎?

90年代上個網56k斷data計，你現在安安落落上連登廢up都係享受緊社會，文明進步既果實

咁叻冇慾求要脫離社會前進既方向點解唔搵個荒島隔離自己?衣食住行有邊飯唔係來自前人進步既想法所建立成果俾你班契弟享受?

講得咁口響點解仲要用社會資源?日日響度放負都唔講道理

5年儲到80萬, 其實都唔簡單. 最少每個月儲萬3,

屋企欠債定咩

咁你同個女仔講共同負擔，即係aa 制？

咁樣佢都唔肯？

佢唔想去 你請佢實去？ 連少少意慾都冇崩乜潰？ 你主觀看認為可以打開破佢既認知咋

人要面，樹要皮。

你行出黎，係咪要靠外表呀！

人地著西裝，戴名錶，渣靚車，用最新iPhone，噴高級香水，行出黎係咪感覺高尚呀！係咪成為人群中既焦點呀！

你呢？就成身U記，冇錶，冇車，用舊電話，仲要拎住張八達通搭巴士地鐵返屋企，仲要係公屋黎。你咁既生活姿態學人講人生意義？成個輸家人生體現哂出黎啦！

打飛機打到42

佢屌咩父母 又洗俾家用仲有層西環樓留俾佢 算係咁啦 其實佢係靚首抽黎 不過人太廢都救唔返

你咪又係主觀認為我唔可以打破佢嘅認知，唔好講到自己好客觀

a0唔一定係青頭嘅

講真人地點生活都要評頭品足
心諗關你L事咩

和尚 = 終極廢人

人生最黃金既時間俾佢依家甘於現況既觀念限制住
佢會覺得自己成世都可以低慾望生活咩
唔通過多十年想改變果陣先發現自己冇能力再去改變

咪同住農村D人咁,日日種食訓最多打下臘飲下酒日日係咁,但冇人話佢地低慾望,但佢地又有本事攞百幾萬出來用

社會係要進步 但幾先進既社會都要人做啲辛苦工 講社會要進步 個個唔做人工低既前線 你不如諗下呢個社會冇人做清潔會點？

唔係個個要有野心力爭上游先叫對社會有貢獻
一個社會要進步唔止係要有能力既先驅者 仲要一班你眼中所謂既「廢人」
成年人既你睇野可唔可以咁窄 點解仲係可以咁離地

多謝你解答我點解有啲兩腳生物為咗買iPhone連腎都可以賣
亦都明點解啲倫敦金可以咁撚自豪咁擺相上網

點解要成為人群中嘅焦點？
成為焦點係咪就即係人生好成功好有意義？
一個醫生搶救完個後生仔 但佢都係著U記放工搭巴士
佢係咪成個輸家人生體現哂出嚟？

想知批評佢既人有乜大成就

咁你點解冇李嘉誠咁有錢
廢物

依個世界只要唔跟大圍唔隨波逐流就會俾人奚落，香港尤其嚴重。齋講衣著已經係，只要唔跟大圍又俾人話你標奇立異話你MK話你老土，依樣嗰樣。

低欲唔一定係逃避現實，可能只係未搵到自己鍾意嘅嘢啫。以一個人嘅基本需求嚟講只係滿足生理要求，亦啫係生存。低欲係講緊冇追求或者滿於現狀但唔係逃避，其實都好慘，好似冇人生樂趣咁。

每個人有自己嘅目標，令自己開心嘅方法/活動，佢只係同你唔同，冇必要奚落佢。除非佢呻冇錢/冇能力去做而選擇唔做又自稱低欲，咁樣佢就真係逃避現實。

利申 低欲人士

原來面對現實=一定有慾望

好撚好笑一堆人衝出嚟話廢人
首先唔講關佢哋乜事
同得罪佢哋乜嘢要咁鬧人

問題係
屌你老母鬧人嗰班人本身都係廢人
大佬你身家有李嘉誠十分一唔好走出嚟話人廢物啦

依啲心態炒股會發達

我拍過拖屌過閪去過幾次旅行
而家都係有得返屋企打機就夠
唔想溝女唔唸結婚買樓
最多近近地去台灣日本當後花園放鬆下就夠
前面班撚樣自己思維俾人困住左仲以為自己好撚醒

搵多佢一兩倍人工，消費同佢差唔多，只係多一千零蚊

好多人俾廣告影響，做左消費奴隸都唔知，仲鬧人廢

其實唔至憎人標奇立異
仲係見高拜見低踩
你睇下黑社會14k大佬
幾多人羨慕

洗米華孖大仔影半裸騷肌寫真 左臂Mandy Lieu「愛的紋身」被消失

係世界要進步,唔係社會

而香港人對呢個世界係冇貢獻

香港有冇faang ? 有冇tesla ? 人地elon musk 夢想係去火星仲一步一步實現緊

見有班香港人講進步講貢獻真係笑撚死

部分連登仔標準:
大劉 洗米華 楊受成
黑社會/貪污 好羡慕

洗米華孖大仔影半裸騷肌寫真 左臂Mandy Lieu「愛的紋身」被消失

低欲望青年
廢人

條友所謂既推動社會/世界進步就係自己賺到幾多錢

呢句先最真 上年肯企出黎既
都一定都係對生活 對人生有追求既人
反而andy呢啲就係黎生果種
無任何追求 返工就係佢唯一訴求既人

你睇日本就知
低欲望本身就係超M型高壓社會逼出黎
係當一班人發覺付出收獲不成正比，然後一傳十十傳百，大家發覺「如來唔係得我一個咁諗」
演變成社會現象

唔係話有條友睇完道德經突然間頓悟

你講嗰啲野係完全解釋唔到件事

你肯定香港會獎勵冒險家

咁和尚 耶穌全部都拖後腿

佢自己打工養自己
咩動用社會資源？
講到人地廢老冇付出過咁
呢家行緊個人主義
有人鍾意為社會付出令佢進步咪去做囉
有人鍾意唔去旅行 低消費生活冇咩大志咪去做囉
戈班係咁話為社會著想
咪以前d封建意想囉
唔准人有個人意志 為社會為國家付出一切

佢幫到屋企人還幾十萬

老豆老母廢、兄弟姐妹廢(有資格搭$2車)，就係咁多

唔係我同個女仔講共同負擔，點敢呀？「累人個女陪我挨」咁彌天大罪，我點擔當得起？(但調返轉呢，就叫搵個有擔當既男人依靠)

係佢提出共同負擔，又係佢提出一人畀一次。

結果整整下我6-7，佢3-4。再整整下，佢就係咁單單打打，咩個ex會畀晒呀、邊個姐妹個男友同佢姐妹去旅行會畀晒呀、有D男仔唔會比自己女朋友畀錢呀、當著我面聽過ex個電話，再一句車埋黎「我點解唔聽佢電話呀？佢而家仲會約我食飯，又唔使我畀錢，我幾開心呀！」、仲有買對十零蚊襪都對我講「D襪好貴」.....

所以我永遠唔再信女人，唔信「而家拍拖男方畀晒唔係太普遍」呢個兩登都市傳說。

唔溝女唔結婚唔買樓？

你以後點面對親戚朋友關心問候？

親戚：「你買樓結婚生仔未呀！你年紀唔細啦！」

你：「未未未！」

咁樣都覺得冇問題？繼續食飯訓教沖涼去廁所去旅行當冇事發生？活係平行時空？

想買樓想溝女唔算低慾望啦

社會進步
但自己唔開心有q用

有班低等下賤既香港人以為一個月搵50k,100k 就以為自己係人生贏家

可以恥笑搵得幾萬既人,其實咪只係高級少少既奴隸

連奴隸主都唔會好似佢地咁講野,真係建議佢地睇下天狗衛視先,了解一下

你係為親戚而活定係為自己而活啊

你不如低欲望嘅社會有咩問題

條友無啦啦屈咗個社會一定要進步
再安個罪名俾人
邏輯已死

唔生b嘅話 人類會滅亡
你同意嗎

同你差唔多，除左第一句

社會要進步
但讀下econ都知 閒暇都係有經濟價值
班垃圾冇常識
只係識諗社會進步即係錢或科技進步

非量化經濟價值成日俾人睇低

利申 ：al econ b

關我咩事？

其實你幾年前都答左點解新樓盤清哂

香 港 正 式 玩 完!

誰他媽的關注
班陷家拎親戚藍屍你又要藍埋一份？

有無白過邊個定？

呢個反而係事實

算啦 條友做公務員做到離撚哂地

多謝依個POST，見識到唔同諗法
真係估唔到只係做自己，搵適合自己既生活，都可以用「唔夠長進、進取」黎挑剔
諗深一層我覺得兩個狀況，若果真係自己鐘意依種簡單平凡生活，冇乜追求，真係並無不可
但若果心底其實有想要既野，只係冇能力做到／環境導致好難做到，最後只能用「低慾望」黎做藉口，確實又幾悲劇

其實覺得「低慾望」依個標籤出現幾悲慘，明明每個人應該可以有唔同生活方式，但要上進、有慾望咁不停提高水平成為左社會標準，唔跟依個標準就整個標籤出黎變成異類

利申：我都係個種對生活質素冇乜特別要求，食個快餐都過癮既人，好多野覺得有就有、冇咪算囉，冇車冇錶冇相機冇筆癮，只係鐘意睇書同寫小說既人，享受下唔同作品就滿足
因為覺得依種生活幾好，打左幾年工儲左筆錢可以捱之後走去寫小說

結論 和尚 傳教士 = 獨立生活，無意義無成本白過時間

唔使啦
未來ai做晒
勞動力會釋放
你呢啲概念好快過時

對我黎講一定要去旅行，無得去真係想死
其實，各人需求唔同啫。同自己嘅追求唔同又唔可以define人廢嘅。

個社會吹捧結婚買樓買車生仔退休呢啲「人生勝利組」式嘅人生，結果搞到所有人為咗做人家勝利組而做到成隻狗咁冇哂自由，而家有人覺得呢種人生勝利組式嘅人生有問題唔想跟，就畀人屌被社會淘汰，香港人奴性真係好重，重到自己無意中畀個社會搞到冇哂自由都不自知，仲要屌返唔跟主流嘅人，其實呢班咁重奴性嘅人嘅思維同藍絲冇乜分別，只係可能個人有人性，唔做藍絲

用自己把尺度全世界去判斷有無意義同係咪白過

咁Andy咪儲唔到錢買樓

大佬 唔係下下用你自己嚟同人比啦
你係連登就巴撚閉
出番嚟現實咪又係傻鳩

師兄我三張幾，緊隨你步伐

你又解答咗點解啲人連自己都未養得掂又走去結婚必多件出嚟
巴打你就快解答哂點解咁撚多人冇咁大個頭但戴咁大頂帽

個主角無問題
係社會的問題

如果好似以前咁
月入萬幾夠買樓夠生仔
一定唔會搞成咁

不過啲廢老仍然覺得打份牛工都買到樓
依家月入5萬無父幹都要儲番3-5年啦

如果你接受到
1)無女朋友/老婆，
2)可以分開住的女友/老婆，
3)硬食一世租
4)可以同父母同住
自然無買樓的需要，咁你咁講都岩的
人本來係群體動物，比個社會搞到性慾同情感的需求都無埋
其實香港人真係好可憐，扑野都無地方

其實你自己想點咪做
但拜託唔好到處發泄，甚至宣揚呢d思想

呢個後生仔，本來其實仲有好多可能性，而且佢係有目標就係買樓，或者咁講，佢個目標真實意思應該係想將來可以安穩生活，但因為壓力白白浪費左咁多時間屈就響一份萬5既工度，我睇唔到佢既將來會幾安穩，由其係佢d家人老，或者要佢幫既時候，都莫講佢其實有諗過媾女，但人地女睇一睇佢咁真心唔上進法，掉頭走啦

當然佢父母放棄式教育又突然對佢有期望係一個好大既問題，但係佢前因後果明明唔係佢悟道，而係逃避得返黎既浪費時間，用後期藉口美化去今日既際遇，實在係誤人子弟

而且你呢類人討論已經走火入魔
個社會要進步係共識，唔代表你脫離我地就會強制你點做點做，大不了笑下你，何幾變左唔俾你有自由意志?

所有野都只係得二元對立，唔同你諗法就屌鳩人封建

咁梁天琪係咪封建?黃之峰又係咪封建?
佢地唔係想社會進步先出黎?雖然好多時都只係求社會唔好退步

而andy呢種人，就係造成倒退既一群，乜都唔理，乜都唔爭取

同意
呢個post簡直令人大開眼界
仲話為左社會，幾好笑

未來嘅我

24歲定64歲

買到樓 有個家庭 就叫做為社會進步貢獻咗？
人地嘅人生係佢自己嘅
咁掃地 洗碗 做快餐嘅人買唔到樓
唔會爭取 唔會上進
就係對社會冇貢獻？
咁冇人做ed工
個社會又點運轉落去
有人負責做領袖 就自然有人做低下層

我下年就3 張野
前排大病完好返已睇開哂 反而一個更開心

你咪又係
人地唔會為個社會進步諗
就屌人倒退
諗嘢咁封建就咪學人講爭取自由民主啦
諗去秦朝做奴隸 為皇帝付出啦

*返

唔係我話要佢買樓，買左樓點點點

而係佢自己話要買樓，我推測佢其實想要將來生活安穩d咁解姐，唔好屈我定義買樓係乜野黎

你講果d就係社會需要進步既地方
真普選，脫離霸權管治，資源再分配，正正就係解決呢d問題既所在

所以會有班人出黎爭取，以香港既財富同經濟發達程度，要做到洗碗既都安居樂業其實唔難

而你地，只係選擇唔加入現有制度，但同時仍然選擇任人魚肉咋，唔好講到好有自由意志咁

咁爭取，要求進步，期望你地出黎幫手既一班人，又係咪你所講既封建?

其實你都幾可悲
點解個社會會出現低慾望社群
就係因為社會對年青過高既期望壓垮左好多意志力唔夠堅強既人
然後你就話，只要我繼續比期望佢，繼續比責任感佢，佢就會因為恐懼/內疚而發奮
唔係話你唔得，天真啲囉，自大啲囉

我有叫佢發奮咩?
有俾期望佢咩?

你地打稻草人都打得幾嚴重

我只係話唔好將呢d藉口，用黎美化自己，拎黎宣揚，我全文有邊隻字講緊你屈我既意思????????

2021啦都仲真普選 你都幾天真
一日香港仲係俾中國管治
永遠都唔會達到你講嘅社會

咁你快撚D死啦

LM

即使如你所講咁，螻蟻都尚且偷生，諗計攪掂自己都唔係響度任人魚肉啦

我睇唔到佢既將來會幾安穩，由其係佢d家人老，或者要佢幫既時候，都莫講佢其實有諗過媾女，但人地女睇一睇佢咁真心唔上進法，掉頭走啦
唔好咁肉酸啦，你本身都assume左佢既生活模式唔會得到你理想中既幸福
你唔好話你講呢番說話唔係想佢改啊
唔好郁啲就話打稻草人啦，明明係你自己拿堆稻草cum上身

只係想講，有班人越係提倡一種都市人生既「理形」，就越係會製造更多既反叛者，反叛既方法有人積極有人消極
但身為一個加害者走去拎天琦之鋒做例子，好笑啲囉

片中主角有家底屋企有私樓
未來兩老死撚埋，搵萬五蚊工夠食夠住

佢層私樓加家族生意，加儲蓄已經係普通人發奮一世的終點
難聽少少，根本就係父幹，咪可以話自己無物慾
你比著佢10000蚊要拎黎交租，
得番五千蚊剩，你睇下佢點樣對錢同物質無慾望

講番轉頭，香港開始同日本同步
唔結婚，買唔起樓，唔拍拖，唔消費
未來會繼而單身主義，依啲搵另一半買樓會越黎越多人唔Buy，
唔係後生仔唔想，而係做唔撚到

我三字
由你既文字中已經預見到自己既將來
同你心態差唔多覺得無咩資格再拍拖
平時有機會都只係諗住多d去旅行見識下
對親戚又無個種血緣上既親近感
朋友結婚生仔都開始有自己家庭同生活
覺得越來越鍾意摺埋自己 唔想見人

之前睇I think of ending things睇到喊出黎

我咁叫加害者

我有冇叫佢應該點做應該發奮?

買樓係佢自己講出黎，佢想安穩又係自己講出黎，買唔到樓，睇唔出佢達得到佢自己理想中既安穩明明係由佢既價值觀合理推斷，並唔係由我既價值觀強加落佢度

佢家人要人幫，亦係推斷，根據既係佢自己講既往績，佢家人會老，亦係不證自明既常理

全部都係根據佢情況考量出黎，我咁樣叫強加我果套落佢度?打稻草人咪打稻草人囉，唔好做得咁難睇

有咩問題？

因為買黎炒呀🥰

完全就係我 除左屋企冇樓冇錢
但家陣打份工夠用仲儲到多少都算係咁

所以呢條友咁離地既例子根據唔應該用黎吹捧咩低物慾主義

佢轉為所謂既無慾生活唔升學亦唔係佢悟出咩人生道理而係逃避

而佢本身想媾女想買樓就冇撚提咩低慾望，只係做唔到，唔明班友捧得咁緊要做咩

其實自己一個更開心

以前拍拖好純真，因為大家都窮
有份正常工作兩老都覺得合格。

邊似得依家拍拖，想搵個對象，
都要諗清楚對方家底點點點，先決定係咪一世。
當你拍到拖，又大壓力，各個節日唔再開心，
因為成日都要買禮物，食貴野，
條女見人結，又跟風話結，買樓女方唔慳錢又大大聲屌人窮，
當你上面全部頂得住，就一世供樓，
生仔? 千祈唔撚好，最好絕後!

柳俊江，我日思夜想你本書

應用下呢本書既知識黎睇下

冇錢唔輪到你唔接受
冇錢嗰陣1-4到你揀唔做？
儲錢唔洗時間個個出黎人工五萬

Agree

儲到多少已經好好，但都係唔夠，
以前鳩儲就上到樓，依家又要投資又要基金點點點

特別上到3x，啲女見你無樓就調頭走
除非你個職業已經吸引到佢，知你月入高唔走住
但如果係咁，條女都係貪你條件姐

24 歲，收皮啦
唔飲水唔呼吸個d 先叫無慾望。

拍拖=女人有額外收入
男人拍拖=額外支出

香港男人未來一定更多係奉行單身主義，
因為會肯同人地/自己父母住的人唔多，
樓又買唔起果時，唯一結果就係租半世樓，
鳩痕幾百蚊搵叫下雞/搵SP可能佢地仲樂意

拍拖? 過時過節要買千幾蚊禮物食貴野仲要隨時散，窮少少都玩唔起

但黃子黃話大部人既潛能一係搵唔到食
一係潛得好深根本搵唔到

考你嘅aco啦

家陣拎住收入中位數嘅基層人唔炒股票冇乜希望可以上流
唔好話買樓 連追通漲都冇乜可能

就當你啱
依家好多後生就係因為做唔撚到而逃避
咁點？點解決？
根本問題就係付出同收穫唔成正比，同埋最基本嘅住屋貴撚到仆街
你可以繼續一路屌班後生一路無視社會問題，再加多腳話佢哋唔努力。但咁樣無無助解決問題

咁串做乜人地又無同你爭做aco

但一諗到餐飯食乜就頭都大埋.
ps 唔係講緊香港人嘅熱門旅遊國家.

根本只係一班懶人的藉口，訓街都話自己無欲望。

月儲5萬都坐底2-3年先夠買樓
依家都只係講緊好理想頭10%左右的家庭

買股，八個死，一個賺，一個怕死盡早走無事
一係就二世投胎，一係就FF下搵條都好肯捱既女仔

好難怪咁多人搵政府工，特別低級的爭到癲，
起碼夠生活 (都係唔夠溝女)

依家送一千萬畀佢你估佢要唔要？無欲望？咁無欲望出家囉！

邊度咁痛苦啊

其實都唔係懶定唔懶解釋到嘅問題
將件事簡化成咁根本錯晒

會唔會係未試過，所以先冇慾望？

咪係 做唔到就咪撚做囉，家陣班既得利益者求仁得仁
你層樓我冇能力買架啦搵第個啦我安安樂樂做個廢人心安理得

但係佢前因後果明明唔係佢悟道，而係逃避得返黎既浪費時間，用後期藉口美化去今日既際遇，實在係誤人子弟

無乜所謂，你繼續，你有你用正面思維大義凜然逼人頓悟
佢地有佢地繼續自得其樂臨老乞米都睬你有味
連登咁多人同情佢，本身已經係一個好嚴重社會危機既先兆
我只係同你講，呢個社會係需要越多你呢種人，去幫手擴張個無慾社群

俄羅斯.當時一個人去,行好耐都唔知食乜好.之後求其搵間餐廳食飯,成個旅程都啲野食都okay.

I like your point.

有時候，係唔夠膽試

因爲，返唔到轉頭

其實唔係個個都金鎖匙出世嘅
搵萬幾蚊
五年儲到八十萬幫屋企人周轉
真係睇唔出有幾廢喎

你喺佢個處境又做唔做到先

鍾意含撚 可以慳多啲錢

求其搵間都得啦 俄羅食野都平
而且香港人對外國食物接受度都好高
係廢老同大陸人先要去到外國食唐餐

我餐餐都食千幾蚊盧布,買埋手信.純消費都用唔使500美金,早知我應該可以再豪少少.

個社會就係要你跟住依條方程式先可以確保上面果層嘅利益

你唔認同就會有奴隸長自動嚟批判你
佢哋接受唔到人哋有另一套價值觀

觀點與角度啫

佢自己冇能力解決 所以放棄去解決

即係比社會淘汰左 佢有佢嘅自由去決定低慾望

人哋都有自由決定去向上爬或者放棄

我覺得冇乜嘢好拗

一個人簡單食 唔洗豪 食啲local野又平又好食都幾正

係唔係都係呢個低慾望系列第一集個個周華山？

無欲無求 屌
娶大陸妹 屌
窮人生仔 屌
總之乜都屌

究竟點做人先符合連登標準？

死

一樣衰左又黎過，無視之前打稻草人既事實，死撚淨把口黎攻擊我人身囉

我呢段明明係事實陳述，以我所知真正既無慾群體係唔會用呢d理由，用無慾／低慾黎美化自己

就正如佢放棄dse係因為壓力
少交際係因為不擅交際，而並非無慾群體既不喜交際，佢都有講過自己一個係會寂寞

陳述都係迫害緊佢，你地班友繼續囉

佢只係咁岩只係無咩大興趣要洗錢
其實條片用錯例子

人地有私樓家庭有生意
簡單啲講就唔撚愁錢
咁既家底講咩都得
邊個淘汰邊個都未知

佢咁既家底 有哂基本物質提供哂比佢
你可能可以話佢懶 大學都唔讀埋先好浪費自己

但如果換轉係好窮果啲
已經唔係懶就可以解釋哂
係社會的問題

我只係講緊應唔應該美化同宣揚

拎佢黎同日本果種斷捨離黎相提並論只係笑話

人地係本身有，可以有，而去超脫捨離，著重追求自身既內在

佢係自己攞唔到，話自己唔想要，但又偏偏響個訪問度爆返出黎話自己有慾有求

我覺得個重點係：
個問題係咪應該每個人都要解決到？（住屋：Yes）
解決唔到個問題嘅人有幾多？
解決唔到同能力高低有幾大關係？
etc

唔係一句屌柒完後生就算
啲人連有咩問題都冇去諗就係咁屌
其實咁只係發洩啫

開始有d假膠味

想跟

你有無睇段片？如果佢咁在意銀行戶口數字先有安全感，佢就唔會借曬錢比屋企人周轉啦。

再者我諗唔到低慾望同怕輸有咩直接關係。有人可以怕輸但依然高慾望高消費。

低慾望=知足常樂
btw 對於社會來講，少左一個人火棒，少左個 金錢奴隸

我覺得佢呢個case租間5000蚊套房都可能已經滿足…然後10000蚊洗3000，每月仲有7000蚊剩。

好簡單,因為如果佢屋企唔撚掂,係會直接影響到佢嘅安穩生活,所以錢一定要借,呢個係一個利己嘅行為

你可以話佢哋扮清高嘅⋯⋯
但話完個問題仍然存在
而且的確唔少人本身最大目標係買樓
但樓價已經高到不可思議嘅地步
結果一唔使買樓就唔知自己重有咩目標
咪無啦啦變咗低物慾囉

香港人嘅天性就係好撚鐘意judge人，好似係都要比較自己先有返d self-worth咁，實在見過太多狗眼看人低嘅人，而呢啲人除咗識post ig扮人生勝利組，其實又唔係有d咩成就。

有時諗自己同佢都唔係好大分別，只係當年自己肯考DSE搏殺，天真地以為贏一次，以後就唔洗同人競爭。最後原來所謂入到好科，只係令自己進入一個更加好鬥好勝嘅圈子度，可怕嘅嗰啲人會以更高嘅IQ嚟judge人，你唔想跟其他人呀？就等做kam撚啦。Andy呢種人一早睇透其實係另一種嘅智慧。

有d人試過都真係無興趣…例如覺得去旅行好麻煩…

有無錢同慾望無direct relationship架bor
你可以無咩錢但慾望好高
只係無能力/借錢碌爆卡

"主流"(ig/tvb/new monday)價值觀: 你有病

佢有慾望，睇佢段訪問完全係求而不得果類型，只係外加細膽唔敢搏

佢好似有追過人?

講中晒
睇到最後都知其實andy都想溝女,不過係有陰影驚俾reject
佢都講到出口其實佢見到人地一pair pair覺得自己好孤單

33歲here

30歲一樣未去過一次旅行

咁佢咁在意戶口數字又低慾望，佢有足夠收入同錢去租個套房自己生活（依然可以繼續安穏嘅低慾望生活），使唔使一次過使曬80萬先？呢80萬比左出去又唔擔保屋企人生意一定捱得過。失敗左又係無安穏生活。如果你口中嘅佢係淨係諗利己嘅，無理由唔識計埋呢啲風險。

其實個討論開始回歸正常返d

佢呢類型同loser十分類似，就係本來係求而不得，懼怕改變，接受現實繼而自我安慰

我出文到呢一刻都係講緊唔應該吹捧呢種心態
呢種根本唔係一個生活態度，更莫論低慾既生活態度

低慾生活態度係一種自我尋求後既結論，並唔係環境逼成

呢度好多人講環境逼成香港年輕人咁樣，係好悲劇，但唔該唔好甘於消極墮入呢種自我安慰既陷阱

你唔滿意個社會形態，或者得出結論係社會形態逼你去低慾生活，應該要記住呢份不甘而唔係用呢種自我安慰黎美化自己所面對既生活

人應該係有心理動力，可以係目標，可以係慾求，無慾者都有心理動力，就係自我實現，通過節慾黎睇清自己真正既慾求而實現之

無目標無慾求既生活係行屍走肉，行屍走肉既生活會引伸出悲劇，上面屌鳩我班友就係甘於行屍走肉而又不甘被人點破

香港個社會改變唔到，唔係個人完全冇目標冇慾求既理由，改變唔到環境，就改變自己，唔想改變自己就著手換過個環境，路仲係要行，如果仲後生，意志未被消磨，建議多為自己著想

當然我最大目的都係叫佢地唔好用低慾，斷捨離黎美化求而不得呢個事實，你地到最後選擇點，我冇所謂

你完全忽略左家庭因素

大義凜然

資本主義異化 vs 自由主義

資
正：喺資本家嘅資源整合下令社會嘅資源分配更合適
反：消費主義大行其道，用消費品牌黎分人嘅階級，m記；Apple；Hermes，對應下、中、上。人類異化為賺錢機器，錢變咗可以定義人類嘅價值

自
正：跟隨自己嘅自由意志，再根據自身環境、能力、天賦，去賦予人事物一個自己適合嘅人生意義同目標，唔需要受外界影響，逍遙自在。
反：自由意志真係存在？神經學角度黎睇，透過電擊大腦唔同部分，就可以控制一個人嘅決策、思想。社會學角度黎睇，人嘅自由意志係受身邊環境、人事物影響，你確定自己主觀認為嘅諗法，真係自己跟隨自己自由意志，冇受任何人事物阻礙咁生成？

有冇人向虛無主義方向諗下？
喺你有限嘅生命入面，其實做嘅任何行為、講嘅每一句野，對於無限嘅時空，都係冇意義。你有限生命入面獲得嘅成就，5年後有人記住，50年後有一少部分人記住，咁5000年後呢？50000年後呢？你有限生命入面講嘅每一句野，喺絕對意義上都係錯誤。任何人都唔能夠話自己講嘅野係正確，所有科學理論都係假設，等緊被推翻。所有宗教信仰都係想像，信不信由你。你講嘅說話喺絕對意義上只能係「比較確定嘅錯誤」。

個人覺得屬於你自己嘅人生哲學，要喺哩個前題下建構。

教人做人係最on9嘅行為，仲要拉埋斷捨離嚟講

全世界得你嗰套係岩嘅

每個人都有適合佢位置
係你眼中嘅「拖後腿」嘅人都必須於社會存在
如果唔係社會運作唔到，想像吓冇人同你清潔，倒垃圾，做呢啲「下欄野」，你嘅生活會變成點？
人地又無害人，做緊自己鍾意做嘅野，你就起哂鋼上連登對人指指點點，好心唔好咁樣衰啦。

可能建興都未去過

我只係建議，已經講得好隱晦唔係教你，你想點你既事

而斷捨離主義正正係果籽段新聞劈頭拎黎同andy相提並論既日本但慾群既生活態度

唔係我夾硬拉埋黎講既

你地搵次試下反駁人既理論，而唔係攻擊人地自身好冇

即使係日本學者，都唔會話解決低欲望社會個方法就係為年青人建立啲乜野正向思考
唔知你吹奏乜鳩，講到日本人就真係個個參禪咁，基本就係高度發展既次文化令好多本來需要同其他人一齊解決既慾望變得可以自己一個搞掂
成班人屌緊你呢套心態只會令成件事越搞越禍，你就話佢地甘於行屍走肉都已經唔係稻唔稻草人問題，直頭係老屈
社會問題個人解決，所以我幾時都話好多所謂黃既人，只係咁啱揀左同自己一樣立場既藍絲黎

有私樓，有家族生意，有父幹
我 : 無野想買

屌你咩，過多十幾年父母死哂已經有樓啦
人地果時先儲到首期，你梗係無物慾

又黎，我幾時要你地建立正向思考解決問題?

而係提出你地所謂既andy，佢既低慾主義，明明係為勢所逼並唔係咩enjoy呢個生活態度

認清事實既應該係你地

事實証明,腳踏實地都可以儲到錢

事實證明，你全家唔憂柴唔憂米有錢有父幹，
已經乜都有但話自己無物慾
你搵15000蚊工都值得吹奏

唔係我忽略左個家庭因素，係你個著眼點放左係銀行戶口數字度。如你所講，佢使咩考慮家庭因素？

佢唔會捨得去啦，對佢呢種人嚟講，佢成個人生就係要睇住銀行戶口越嚟越多錢先有安全感，叫佢去攞幾皮野去旅行佢實唔制

你唔係忽略左咁係咩?雞同鴨講

每個人都有自己極限
認清自己 滿足得到自己應得既野
好過一直追逐自己慾望 比永無止境既慾望煎熬
你自己好好捻下 物慾 慾望由乜野產生
慾望只係過程 滿足先係終點

"人應該係有心理動力，可以係目標，可以係慾求，無慾者都有心理動力，就係自我實現，通過節慾黎睇清自己真正既慾求而實現之"

who says this?

人地低慾望你又屈人求而不得，人地24歲儲到80萬，就算清袋都好快儲返，根本唔洗你同人擔心

黎生訴求就係返工就最岩你，香港唯一正確生活態度，其他都要比你屌

無人話過呢個係佢生活態度
你都唔止老屈，直頭老作
大家講緊話個社會逼到有人咁樣選擇，逼到有人咁懦弱，係好值得同情
同埋你其實由頭到尾都係鳩up, 你吹奉到日本年青人就係參悟禪機斷捨離，其實佢地咪又係同香港一樣係比個社會打敗既loser
自己作完就當係

其實你都已經assume咗去旅行 = 好有意義 即係幫咗佢定
佢幫屋企人有無意義?

你唔洗錢人地點割你韭菜?

大佬啊，你嘅論點一開始就係戶口數字，比人反駁完就搬第二個論點出黎，龍門任你擺真係唔夠你玩啦

無計,始終文化唔同
係香港你唔識投資投機好似會被人歧視當你怪人咁款
比人笑你廢唔上進等等
成個社會風氣都係媒體做成
反而腳踏實地既會被人笑

#225睇唔明?

我邊句有講過去旅行=有意義？
我著眼點依然圍繞低慾望。
我只係反駁佢話受訪者覺銀行戶口數字大於一切

好多人講環境逼成香港年輕人咁樣，係好悲劇，但唔該唔好甘於消極墮入呢種自我安慰既陷阱

你唔滿意個社會形態，或者得出結論係社會形態逼你去低慾生活，應該要記住呢份不甘而唔係用呢種自我安慰黎美化自己所面對既生活

人應該係有心理動力，可以係目標，可以係慾求，無慾者都有心理動力，就係自我實現，通過節慾黎睇清自己真正既慾求而實現之

無目標無慾求既生活係行屍走肉，行屍走肉既生活會引伸出悲劇，上面屌鳩我班友就係甘於行屍走肉而又不甘被人點破

原來呢段說話講出黎又唔係想教育人
呃自己呃得咁透真係開心咩

#225你係講緊佢唔幫屋企嘅話係會影響到佢自己喎，最後係因為「利己」而考慮借錢比屋企人，而唔係基於想幫家人渡過難關而借錢。家庭因素係邊？

有好多人户口有過千萬
專業人士 年薪過百萬
但過住低慾望生活

樓價搞到人痴痴地
一係供樓供到慳慣左
一係好似呢個post d人咁
要靚衫靚錶靚車餐餐食好野
威比全世界睇先開心
但成世都買唔到樓 對退休生活無適當既規劃

唔好同我講有d人可以2者都擁有
呢堆人又佔社會幾多%呢？

你講緊咩呀,我講家庭因素係覆緊你#263喎,你仲未明自己點樣忽略呀?

Andy做多幾年野，加埋投資下股票，應該可以炒鳩老細退休

講起退休 問身邊大使的人傾
都會同我講話諗咁遠做乜9

外國唔洗做係因為識投資

唔係因為文化強調個人咩

尤其上一代
家父家母都肯定有過千萬資產（全部供完 仲有單位租比人）
都仲係食緊佳寶貨 去飲茶都係3,40蚊位埋單
一隻名錶都無係手
唔玩相機唔玩靚車唔會追貴紅酒
咁唔通佢哋又好廢

呢個PO啲上進撚咪就係藍屍廢老個種獅子山精神同中環價值
只係識用人工, 身家, 消費力去衡量人
唔識尊重人既其他選擇同價值觀

按呢種藍屍廢老個種獅子山精神同中環價值, 啲手足出去反送中, 反國安, 反共咪係廢青囉
因為手足無前途, 搵唔到錢先搞事
或者搞事搞到自己無錢途

呢種垃圾價值應該係黃色圈既人最反既
但好笑既係, 好多連燈仔平時就最鍾意出黎比身家, 比人工, 比工作, 比間屋

願聞其詳

nihilism

俄羅斯啲碟頭飯都唔錯

咁又唔係每個人啲親戚朋友好似你嗰啲咁尖酸刻薄架嘛

上面成班扮聖人咁唔鍾意物質享受去亞馬遜住啦

過多幾年就做到魔法師

冇食慾，冇性慾，冇求知慾？
每日生存為乜？

你話佢有錢可以出嚟租樓住，可以繼續過佢嘅安穩生活，咪即係忽略左佢嘅安穩生活入邊係有家庭因素

你冇諗過佢而家所過嘅「安穩生活」係有家庭因素係入邊，而唔係淨係有間屋

你睇佢訪問最後都講晒出口，其實佢唔係一個完全享受孤獨嘅人，如果佢搬出嚟住咁佢完全就返工對住四幅牆，接近0社交架啦喎

再者，搬出嚟住除左租樓呢個成本之外，仲有好多其他成本，例如做家務、又或者以前有人煮飯俾佢食搬出去就要買外賣或者出去食

同埋佢萬五蚊人工，減佢三千開支得返萬二蚊，萬二蚊喺西環租到d咩似樣嘅樓呀？都未計燈油火蠟

大多數安於現狀嘅人都唔會想改變，例如搬出去住

有冇人到左30歲，都係高不成低不就?

挑那聲低慾望儲80萬做咩 送俾我丫嘛 攪住舊錢叫唔叫慾望？

其實低欲主義唔係你諗咁樣
有女當然開心啦，見到人地有女好幸福我都好羨慕，不過諗起溝女要洗錢洗時間，都係匿埋喺屋企打飛機算啦

買樓當然係值得高興啦，不過諗起儲首期儲錢供樓，我都係做個廢青算

揾夠錢退休梗係爽啦，但揾錢既過程付出左幾十年青春又唔一定有回報，都係打份hea工做啲自己鍾意做既時過下日晨算啦

社會高壓/付出收入不成正比/追求改變，係低欲主義形成既必不可少既因素黎，唔係話日本後生仔就禪修多啲，香港後生仔就廢啲

你比一千萬佢佢梗係要啦，但你叫佢自己揾一千萬咪不要囉

樓上有人話越黎越多呢類人會影響個社會進步，咁係啱既，一定會。呢類咁既人，如果越黎越多，會反過黎動搖返本身既社會結構，最終影響埋嗰啲想上進既人，就好似日本依家面對緊既情況咁。

但調返轉就係話，你笑鳩佢，指責佢，其實同笑鳩一場火/一個颱風無乜分別咁解

你有冇諗過世界上有人一個月已經搵到1000萬，我有錢我夠想環遊世界啦但係唔會搵藉口比自己囉

重點係我承認自己廢唔會扮係超脫聖人

無乜所謂，你明唔明，實有人十八歲開始炒股廿五歲就過千萬身家，實有人捱十年面包終於捱出頭，實有人努力上進終於成為人上人

只係同你講，喺類似既社會結構底下，同類型既困局就係會好似天災咁注定發生，避都避唔到

但佢哋「有用嘅人」嘅定義卻唔包括為人類帶來更好未來嘅人

香港呢，最慘唔係剩係得藍屍

重要嘅係過程 人人去到嘅位置都唔同 可能死之前都搵唔到
但只要滿足到基本需要 就要全力去自我實現
就好似以前啲畫家 餓死先出名 更多出唔到名
但都值得尊重

除非好似以前咁女仔冇得讀書,如果唔係冇可能要男方俾晒而又有將來

理想:做緊受精卵都已經係奮鬥撚憂國憂民要諗點樣令社會進步
現實: ACO都考唔撚到

其實我都唔明旅行有咩意義，除左打卡之外體會到d咩
利申成日出埠工作

大家都係打份工
但人地就係廢
自己就係有用嘅人

主任15000$

對住父母住就得唔需要理外人眼光

呢d都係新聞？係香港一個招牌跌落嚟都死幾十個

24歲都拎出嚟講，證明寫呢篇稿嘅人有幾無知

係咪要用defeated

又話連登個個人搵五皮 點解咁多正評 唔係好明

平條撚
去local飯堂就平
食土耳其卷就平
其他同香港同價

一家人有事唔會講利益嘅，大家骨肉至親，唔通睇住佢死咩，除非大家關係好差

只能說佢興趣大部份唔洗錢，亦好大機會係未試過，而慾望未出黎。
我大把朋友成 30 歲先第一次坐飛機。
佢試左拍拖搵佢再拍多次睇睇係咪真係低慾望？
我覺得"頽"同"低慾望"係兩回事黎，暫時覺得佢係"頽"。

亂洗啲錢=屌你老母月光族死廢青
唔亂使錢=屌你老母低慾望男死毒撚

好唔同
佢講緊既付出同收穫既比例
0付出 再有1000萬 係人都要

咁又關你咩事
人地問你乞咩

原來佢只係aco/eo
屌我以為係咩成功人仕

E咩O呀佢之前日日出post屌人地大學生同佢爭aco，係唔知俾佢恨到個萬五蚊offer未

我指就算eo都冇乜大不了
冇深究呢啲串柒柒傻閪

香港人熱狗式亂屌

冇欲望其實幾好

咁咪勁
無欲望=看破紅塵

你真係好慘😞

事業略有小成，冇車有樓冇工人未結婚年年歐遊，自己能力不足比上不足比下有餘咁

點睇？

冇錯咁怨咁鳩
拍咩片扮乜撚吖？

人本來就唔應該有慾望
死都帶唔走
佢冇錯

咪唔好進步關我咩事

男人老狗得15000一個月養唔到老婆就梗係死啦

好悶點做到

冇拍過拖＝冇屌過閪
咁膚淺既思維居然仲存在

佢又唔係做隱青要老竇老母養
得罪你啲咩？